一拳超人 重製版 第183話

個個都唔夠打

爆破

爆破終於出場

睇黎村田同one應該傾好左分開兩個故事黎講

眼子唔好死呀

隻眼同blue一樣, 相同的裝備

估唔到咁快出爆破

同鋼鍊一樣已經變左兩個世界觀

把𣊬殺丸仲喺度

爆破完勝閃光

爆破都出場，到底仲可以接合番原作？

當同人誌睇算啦

黑洞都出埋

重製同原作完全分道揚鑣嚕

講定先
村田又矢咩改劇情呀
明明one版爆破都未正式出場
唔同原著版邊好睇架

正！爆破好型
好想知佢同老師過2招會點

仲有佢對眼同原作版blue好似一樣咁

最尾果頁左上角又係乜壁畫黎

lm

爆破會唔會打餓狼

廢事比個班原作撚係度吠

Interstellar

爆破都嚟埋
睇嚟重製係想呢一part完咗佢

好撚型

應該同水龍一樣 提早出場
爆破去左邊呢個問題原作遲早都要解，宜家只係比佢出一出場先

明明之後neo 先係戲肉

甜心假面又對住自己講野

除非爆破唔打餓狼
如果唔係應該係佢收餓狼皮
因為如果佢輸咗 咁佢一直鋪嗰種「強」就冇曬
成個劇情會變到好怪

終於推進劇情

Interstellar的黑洞

爆破嗰對係無限手套嚟

如果最神秘既英雄突然乜野期待感都無晒...之番村田講blue都變得唔同晒

之前又話ONE同村田有夾過，到底家陣邊度似有夾？

到下次光頭出場就知爆破點處理
爆破直接走左去就最唔影響個劇情推進
反正條友失蹤潛水咁耐，唔理宜家協會呢單野都對人設無乜影響

對眼同個仔一樣，都係有意識咁對應返原作

我覺得one應該個腦有兩個走向
不過宜家blast咁快出嚟
可能有機會係佢同餓狼55波
之後崎玉唔小心打咗佢一拳
之後blast收頭

岩岩追番原作
睇到80話, 開始覺得好悶
重製版起碼有畫功, 暫時睇中間加左既劇情其實都幾好, 而原作版D圖真係好撚核突既草稿, 唔明連登仔個個都吹奏原作版係咩事

但係閃光應該會叫blast幫拖
佢一嘢閃左全速閃光腳
仲快過餓狼

但開門之前同閃光佢地講左句
替我問候下龍卷同唔知邊個
似即走

又重制

one賣既係劇力，有趣
所以唔係咁多人識欣賞靈能

之前蜈蚣長老講到要打老咗嘅爆破，攪到仲以為爆破好老
明明仲好fit !!

如果真係咁都好
因為餓狼一定係老師收皮
如果爆破同餓狼開拖 好大機會輸
咁都可以叫勉強叫鋪返龍捲冇見到爆破個伏筆
加上又可以唔使寫死爆破

原作嘅劇情張力已經足以彌補畫功, 佢嘅作畫亦增加劇本嘅幽默感。
唔明連登仔點解吹奏原作版, 咪唔好去明, 冇必要明架喎。

我有冇miss左D乜
原作版係唔係冇蜈蚣長老? 我淨係睇到蜈蚣前輩個幾隻怪人去捉餓狠, 之後蜈蚣前輩, 然後好快就直接去左攻入怪人協會基地, 完全冇動畫打蜈蚣長老呢段劇情

真係變改編

笑咗 之前有人話劇情唔同係村田／one 比氹對面踩

*後蜈蚣前輩死左

大蛇徹底玩完？

話說爆破唔係唔理英雄啲嘢咩？
點解會喺怪人協會度
會唔會係有啲嘢

我呢句唔係回你, 係留comment...
唔知bug咗定點quote咗你。

應該係 比支矛咁對法
對到入地底

銀牙？

一出場就潛返水
又對故事冇影響
咁出場嚟做咩

感覺有啲似打完就摺畫

應該玩完啦...大蛇呢個角色好冇內涵
戰鬥又唔精彩...
除咗同餓狼打嗰場比較好睇之外, 戰鬥機呢段簡直係劣

重諗住啲幹部浮返上嚟會救佢

岩啦
跟呢邊風格走到尾咪算

係因為有人搞個黑色box, 所以佢瞬移過嚟

佢今集講左，為興趣收集緊嗰種黑盒
之前救龍卷嗰陣都拎住一個

大蛇同餓狼合體咪算

不過爆破睇唔出老師嘅「勁」
咁佢咪仲廢過阿修羅甲蟲

咁應該呢篇仲未解到「黑盒」伏筆
應該仲未完

上2話嗰個黑色巨人應該位於唔同次元
今集大眼對住個窿用幾種唔同wave點照都照唔到任何野
迷之聲話想要力量就掂個黑盒，適合做"容器"就會比力量佢
唔適合就會"沒收"力量，呢個位我估會沒收埋條命
爆破接觸個黑盒完全無事，迷之聲都認得爆破
然後個黑盒就比爆破用唔知咩方法收埋左，迷之聲同時消失
爆破嘅態度好明顯知道係乜野黎，特登黎阻止其他人接觸黑盒

洞入面個係咪怪人王黎

好明顯係Neo篇之後嘅野，宜家出黎插個花

之前水龍村田版出場好多人屌鬼話村田畫無謂野，點知過左排水龍就係返原作出黎

咩事 原作都未出爆破就亂嚟

原版可以係邊到睇到？

我覺得眼子應該會借呢個位退場...

根本就係“神明"
得“神明”試過對homeless帝沒收力量

水龍夠提早出啦 晨早唔同晒嫁啦

因為都話blue自稱係爆破個仔

變左改編
當兩個世界睇啦
唔好夾硬比較 無謂個個post都嘈

似係，btw唔知仲有冇king對4隻龍級怪人嗰段

姐係爆破平時潛水就係周圍空間移動去捉哂啲"神明"方塊...

會唔會其實嗰個巨人就係毁滅傑仔屋企個機械人
佢一直都失咗蹤而且冇人知佢真面目，未必係地球上嘅文明。再望返今集個頭頁係個太空人同月球，可能係另一個星球嘅嘢嚟，上集黑色巨人喺個窿入面個背景似係太空周圍。

黑盒應該係一啲超次元級嘅科技物，力量一定要夠勁，而且適合做「容器」先可以保證喺度。咁個機械人力量一定足夠。

而爆破好耐以前救龍捲又拎住黑盒，會唔會係機械人其中一部份，黑色巨人=機械人破壞完之後要休息。

而爆破因為符合「容器」所以黑盒想引佢成為下一個機械人，但其實係如果收集曬所有黑盒，機械人就會重新覺醒？

應該唔會cut

但之前唔係話神係星球意識體咩

資料太少，好難估
但今話封面嘅太空人一定關事，外星起源嘅野無走雞

村田好耐未畫過咁暴力血腥場面，見副zombieman 粉碎嘅血腥程度睇到我wow左出黎
加埋爆破出場同龍卷嘅強
今集超好睇

幅壁畫由肢體動作睇，似係獻上啲野比隻浮空嘅物體

如果有就一定要龍卷重傷唔打得先
下一話應該係evil天然水清理S級

左上角係做乜9？

呢集訊息量好大！搞到好期待

地底人嘅遺跡
畫入面嘅應該係佢地遠容時代落地底之前
係地面所發生嘅事

今集爆破話掂個黑盒就可以同“佢哋”溝通
可能唔止一個“神明"？

個壁畫好似好有故事咁, 睇嚟同神明設定有關,

貢獻比大蛇

原來係西奇同龍捲...

唔會啦，怪人協會進駐前地底人基本上已經滅亡左
閃光打Flame同Wind嗰個瀑布底

話唔定之前神玩鳩塞克斯，根本冇比力量佢，塞克斯只係黑巨人復活嘅棋子。

因為巨人要力量所以先引怪人王合體令巨人產生反應。怪人王就係貢品之一，咁就對應畫入面啲「人比貢品比神」呢個情景。真正有神力嘅係黑巨人。

之後神會喺巨人落敗之後回收力量重新降臨

協會啲創始成員？
無乜印象有呢個人

會唔會其實夢境嘅地低人真係存在，個高度同琦玉打嗰隻有啲似

機械人？

滅世龍咁撚樣

唔係滅世龍佢一早俾琦玉打死咗

協會大鼻佬

竟然唔跟原著
咁就期待後續發展了

屌你天之志雷馬黎既

其實埼玉已經掂過個盒
黑色巨人/神明竟然冇比佢嘅巨大力量嚇親

爆破好型

爆破有啲Tony Stark Feel

童帝已經變成同鼻涕雄差唔多level嘅存在
堂堂一個天才智將變到正太咁款

好明顯one想分開2個故仔
重製版用黎吸錢 原作版用黎吸fans

感覺上爆破可以控制時間流動

未必，我睇佢應該係肉身快過flash
如果靠咁bug嘅能力咁嗰種「強大」咪好平凡？靠能力而咁勁
佢假假地都係超越龍棬

成日喺度嘈原作重製點點點
有病

隻眼同個仔一樣

殭屍男個句我們都是人真係

仲未有中字

睇完今集覺得爆破應該已經好似Captain Marvel咁唔淨止救地球，而係成個宇宙周圍走

超認真拳 收9爆破皮

洗鬼咩 認真拳夠做有餘啦

有疤痕已經輸老師九條街

咁之後動畫又應該跟邊個劇情

又學鋼鍊咁出2版

唔明 爆破係邊到出來

仲要講幾耐餓狼先出到場

間接照明

睇咗中文版
隻野9成係神明
比力量人
而且仲會講沒收
爆破一直周圍查緊佢

第一次出場唔通輸咩

哇 估佢唔到

西奇

仲要對爆破速度唔驚訝 可能空間時間流動慢或者未盡全力?
諗起波羅斯流星爆破狀態第一野衝過黎個下光頭係有啲驚訝
當然唔知會唔會後補返一睇就知佢勁只係當刻唔講

其實就咁睇爆破都唔會點勁過一拳

埼玉係頂點黎，一定唔會搵一拳同其他角色比

所以我都估會退場直到永遠

依個應該 只差在蜈蚣至波羅斯之間邊個級數

其實阿修羅一開始見光頭時話佢強但係仲笑笑口
即係純覺得佢強但未去到恐懼程度
到埋身時先知
但都唔算直接感受到強 而係透過不明生物本能恐懼間接知
除左波羅斯都冇人可以未打直接係氣息感知佢勁
連餓狠一開始都當左光頭係雜魚但你唔會覺阿修羅勁過佢
可能進化者之家整嘅野特別對趨避危險敏感

flash個設定由好cool變左諧星

好cool通常都係諧星

餓狼唔會殺英雄

我覺得爆破應該有波羅斯裝甲/正常mode

班人屌晒鬼仲唔出就腰斬架啦

波羅裝甲應該唔只剩係打傷蜈蚣?

邊度有中文睇

改篇版滅世龍未出WO

今集終於有D興奮

地底人幾時滅亡左

冇睇到講超越龍捲
果陣龍捲都未發力，冇同佢比過。救過姐

一拳係無限，
爆破唔係無限

正體字出左未?

本身唔覺
比你講兩講又有d似

波羅都唔洗點認真爆甲就做到宇宙最強
N年冇對手只求一敗。

爆破=宇宙最強

不過真係冇得比，爆破暫時只係露好少手。

又有龍捲全身大圖

爆破出場?
ONE原著版好似未有?

KING一開始已經係COOL既諧星

如果當兩個故事咁睇

咁當初做乜要重畫甜心假面

睇落可能Blue 同爆破係同一個人，爆破係未來返嚟嘅Blue

班撚樣 又唔見屌鋼鍊03同FA 以家走黎屌原作

Bloodborne 夜神

原著撚真係好煩

其實大家知唔知村田主力負責畫
故事兩邊都係one 去諗，關村田咩事

中字

除咗太空仲有水底

係喎，潛水服
咁即係想表達咩環境都有機會有黑盒

唔會啦，blue自己都有講想知多D佢爸爸爆破既野

地底幅壁畫係參拜緊怪人？

光頭仔既力量來源？

THE WORLD !!!

忍者共通點

今集好睇

今集睇落爆破應該幾弱下

唔係啦，光頭係套野嘅最頂點，仲勁過神

大膽預測neo篇之後就解爆破黑盒

有邪惡組織收集緊黑盒
爆破一直都阻止緊呢班人所以潛水

我都覺得係神明黎
神明係真係勁 不過比光頭超認真拳打死左

波羅已經好撚勁

光頭又打神明咩

弱 反而我覺得太勁
識空間技能wor

爆破

最後個地底好似有個神殿咁

想睇光頭同佢多d互動

佢叫神明比返隻game佢

上集我重以為個巨人係爆破

呢集係邊集

神明收埋爆破皮啦

決戰神級外星人

同人嚟。。。好似係香港人畫

幾好睇

呢兩集係邊度睇

隻電筒怪人比埼玉打左一拳都只係腫左
起碼有龍級實力

見到台仔有個理論，爆破個設計好美漫風，可能而家one版同重製版學美漫咁係平行世界，而爆破有能力係兩個世界(甚至更多)之間穿梭
咁仲可以解釋點解爆破問都唔問光頭係咩人，好似一早識佢咁

兩個平行時空穿梭，玩咁大

呢個理論ok wo

我估係兩個世界
佢拳頭兩個圈代表兩個世界
拍埋一齊代表用時空能力

爆破可能就係原作版牙Blue

其實仲有一個細節
龍卷話自己唔係爆破嗰皮但係龍卷喺村田版都有強者畫風，爆破冇理由冇
村田版爆破可能會冇強者畫風，但原因係ONE唔想爆破做Joke Character，認真鋪排咗好耐先肯俾佢喺村田版提前出場

強者畫風即係原著畫風?

yep

同埋我之前ONE版睇到Blue，冇睇村田版，想問解釋過豬神能力未

冇

咁樣好大諗頭

應該要補完既唔補，豬神同大總統果D冇乜點寫

封面張圖右手邊唔似係外太空 似係水底 有氣泡既

佢183 話 第1頁張圖可能都係支持依個推論，兩個太空人但係有唔同嘅科技設計，所以可能有唔同平行時空

我覺得爆破應該勁過琦玉先睇唔出 或者唔在乎
好似琦玉無論對阿修羅甲蟲 怪人王 海底王既強弱都無感咁

一個係太空人
一個係潛緊水

大眼子俾琦玉打左一拳都未死

少數係老師面前唔死既怪人

老師善良派黎
對fd既同對動物型唔會出力
好似波奇咁

獸王

眼殘

其實講平行宇宙都係好事

琦玉已經打嬴左呢個宇宙最強既波羅斯

係時候通過爆破做橋梁嚟描述平行宇宙

等琦玉去解除嚟緊既宇宙級危機

係就好睇 但我覺得機會微 現實點會咁好

原作豬神自言自語𠴱度就未畫到加未解釋
但重製有介紹豬神的能力同百毒不侵

爆破係乜水

潛水裝嚟架

邊有可能勁過埼玉

爆破似係科技撚

佢應該當波奇係狗黎，唔係怪人

橫空出世

咪就係，埼玉設定就係最強。
就算認真打爆破都係一拳KO，秒殺

如果有人跟佢不相上下

已經唔係ONE既原意。

似係識瞬移，可以穿梭空間

爆破一出場話好彩佢地未交易
姐係佢係四圍收集黑盒同埋打得到呢D力量既人/怪人?

大眼仔同波奇都可以硬食老師一拳
大眼仔姐係起馬同波奇同級

今集村田畫假面個表情真係好到位

唔通爆破都係黑盒比力量佢

第180話 35p 正體中文

第181話 35P 正體中文

第182話 45P 正體中文

第183話 27P 正體中文

竟然有正體中文

爆破真係咁堅
閃光最高速都無料到

瞬殺丸

閃光最高速餓狼只係勉強擋晒
爆破輕鬆係佢後面搭膊頭

開頭仲以為重創蜈蚣長老係執老師雞/蜈蚣長老個陣廢

爆破勁過覺醒餓狼都唔出奇

如果勁過覺醒餓狼咪即係勁過波羅斯？佢兩個同級

彊屍男前幾集已經留意到甜心假面有啲變異講呢句係真係想認同假面

好sad

之前龍捲唔係話不如爆破咩

是但啦反正都係一拳

真係好鐘意假面
原本最憎佢 成日扮勁咁
但知佢原因之後

唔知佢哋有冇真係認真打過
反而佢同光頭就有

但佢嘅實力應該都得到龍捲承認既

動物本能黎，你當第六感特別敏銳，唔關實力事

餓狼都睇唔出啦

所以咪話波羅斯先係真正嘅老師以下

僵屍大哥沒有輸

始終爆破仲未有咩實力表現
睇好佢係勁到仆街

我覺得係介乎於同覺醒餓狼55開
應該可以同波羅斯一般型態過幾招

爆破其實會唔會係靠件甲，好似iron man咁，同埋原作版相呼應。

佢似係控制次元或空間的能力

IQ高唔代表EQ高既 都仲係細路

討論爆破實力／能力時，唔好忽略爆破最大特質係同埼玉一樣，係興趣使然嘅英雄
按呢個思路，爆破會係成套漫畫最關鍵嘅線索，因為講佢＝解釋埼玉嘅精神同變得過於強大嘅原因

就咁睇今集封面唔覺, 疊埋完來係咁靚！？

希望爆破係feel到光頭猛料 先唔殺大眼子

king: 你講多次？

幅圖係你自己整？定係佢本身畫好咗？

佢cut返做2張再 mirror姐

但講錯野啱啱好係假面最介意嘅

反而好期待有冇可能原作同村田版畫到一個位 2個版本交錯個一話

重製咁既進度同速度，時間線點追到原作版

個黑盒/神明，會唔會係講翻原著流浪帝死果時遇見既野

大仔妹嚟

今集龍卷都好撚正
不過比爆破搶曬風頭

你一幅係冠狀病毒

咁你就正正中左作者想帶俾讀者既認知陷阱了

其實阿修羅同爆山個類人都係一樣話光頭滿身都是破綻
得波羅斯先唔會咁睇

可能因為光頭秒咗二十招同八爪魚，波羅斯喺宇宙玩咁耐都無人入到佢間房

但有寫佢可以直接係氣息感受到無可估量力量
應該同打嬴佢2個手下無關

呢幾集之後最鍾意僵屍男
副偈好正

僵屍男之前明明係好cool好型

點知拍埋假面到個形象變哂
畫到佢表情柔和左勁多

有台灣人分析

183話中得知神明可能是位於異空間的生命體而且應該有好幾個
會通過某些方式來干涉世界而不同的神明干涉的方式不一樣

接觸魔方

賽克斯與大蛇融合時

流浪帝

以上三個顯現的方式不一樣 可能是不同的存在

好強既摩擦力

壁畫定真祭壇？

淨係睇原作既水龍
已經知要分開走啦

原作太耐冇出
我都唔記得左原作水龍係唔識老師

爆破會唔會勁過老師
想睇佢自以為好勁
跟住比老師一拳ko

以為隻大眼仔聽左個盒呼喚變左終極boss添

爆破想送埼玉佢地返地面會唔會好似龍卷想送埼玉上太空咁送唔到

唔會勁過老師，或者唔會一樣咁勁。

總之主角設定係無敵
其他人係佢面前都有重大差距

爆破只可以同波羅斯/餓狼討論
能夠打贏老師既只有king

我覺得一拳嘅力量要解釋

爆破頂盡咪波羅斯全力既級數，認真一拳就收皮啦

頂 越睇越似bloodborne
神>古神，上位者
怪人化>獸化
英雄>獵人
怪人細胞>血療

d神既形態仲要有克蘇魯既味道
bloodborne背景故事世界第一

爆破個出場太簡單唔夠震撼
套甲又柒，如果玩科技唔方勁得去邊
希望原作繼續保留神秘感，呢個爆破我當同人算

佢擺明玩空間/時間喎

玩時間既話 老師可以點打

公仔衫空間都爆到入去啦

食7升1再食7升2 垃圾霸法

可能玩重力呢

錯po

神明似係參考左 克蘇魯神話

《克蘇魯的呼喚》《SCORN》

係都冇晒期待，出場咁冇霸氣

靈能好正！

靠咁粗糙的畫風
靠劇情都可以搞到出動畫就知
唔係因為連登仔吹捧
而係一開始因為原作版先會紅

之後會係諧星之路愈衝愈遠

有屌 開過勁多post嘈
Fa廚會狂屌03版亂改

可能neo班友都有關係

光頭最後會變墨魚bb

2個都係村田做原作
同你老母人咩

睇佢對餓狼同甜心
會睇得出佢對怪人既定義 係有d唔同

One既漫畫 都係會轉第二個角度睇事情
怪人同英雄既定義 對與錯 因果

係村田版入面
武鬥會、水龍、入晒醫院個班英雄、成個受災現場處理
都會更加廣泛表現到 唔單止打boss個幾個人先係英雄
英雄亦唔止係負責打怪咁簡單！

甜心假面係原作個邊
都有再補完埋 做英雄要有好多野考慮
佢為個人理想同成個英雄界 做左幾多野去維持

克蘇魯神話好似幾正，但都係小說作品多？

King 之前一路都係以地上最強嘅人物出場
點解爆破輸就會係令大家失望

你係咪on9定無睇one版？
村田邊撚度係原作呀？屌你老母臭閪

流浪佬係咪俾黑色四方形俾力量

流浪帝嘅力量係「神明」直接賦予

寫撚錯 2個都係ONE原作
都係個句 同你老母人咩屌你老母臭閪

暫時仲係一頭霧水,
塞克斯又同神有關, 立方體又同神有關, homeless帝又同神有關
希望快d交代清楚

村田用one既創作改左劇情改晒人物出場時序，咁樣做唔係當同人睇當乜野睇？
唔瞓醒就就重睇啦

大家既神可能都唔同，有d力量好勁就有人叫佢做神。

可能係希臘或者北歐神話咁一大堆神囉
每個神可以對呢個世界有少少插手畀小撮人有超能力咁樣...

點解呢個留言咁多負評其實我覺得佢問得幾好

一定係重製版 唔使諗

應該話動畫係跟單行本劇情, 單行本出咩, 佢畫咩。

僵屍男其實都係進化者之家既產物.
又唔覺佢對於危險特別敏感.
所以我覺得阿修羅呢隻咁啱係比較特別

咪就係跑步掌上壓抑臥起坐

當佢野生動物觸覺

爆破=DR Strange

哦

打彊屍男果個邊個黎

殭屍男其實算係怪人
可惜甜心太樣衰冇人接受

你係編輯定內部人員？
作者個度就寫明係 原作：ONE 作畫：村田

呢家係你FF村田自己作故仔

覺得村田宜家畫緊既野係無同one傾過真係好一廂情願，心裡面為黑而黑
如果兩邊自由發揮，村田點會知爆破d設計背景，佢做緊既野，one唔點頭佢點敢放出黎，我個人認為純粹one自知更新速度唔夠村田果邊，所以商量過由佢畫長佢，什至改部分內容，如果唔係怪人協會篇完村田版就可以宣佈結局，村田轉下眼就畫晒宜家neo hero既部分，追到進度就踢晒腳
如果宜家咁改係差既，one比呢件事發生一樣有責任

使鬼認真咩

呢套漫畫好鍾意將某啲角色神化，最後拍埋崎玉到發現都係不堪一擊
反而冇乜劇情神化過嘅菠蘿C可以頂到主角幾拳所以我估爆破都係冇諗咁勁

你可唔可以諗同一個神比力量唔同人
而唔係唔同神比力量 比唔同人
Btw 佢宜家同原著都唔鬼同 今集真係...
水龍同爆破依兩個人已經接唔鬼到原著 失望😞

但水龍果到都接唔到原著水龍唔識琦玉咁

爆破去左邊？咪就係黎左重製版時空囉

邊個係流浪帝？

變身阿修羅應該成套最勁個批
喪屍男都係拉打先夠打
應該係最頂個類怪人會幹部個種實力
只不過好似細菌仔咁神早比一拳打爆左

可以秒到傑仔已經算勁
殭屍男有打過阿修羅？

點會好快畫晒
我當你一月一話，而家呢個進度去補完番原作，唔加新支線，老師打餓狼隨時仲要等三年

廣播有

爆破件甲有啲似電影Mysterio

似16號多d

有新番外介紹

你想睇童帝定坂本⋯⋯

上面係邊個對眼

流浪帝掂過個盒

比黑金15分鐘ko左

但講過疆屍男同黑光打得低阿修羅

傑仔今時唔同往日
而家無咁廢

都係好廢WO 傑仔
比人開罐頭咁開

傑仔日程

新裝備
威一次打鬼級
被鬼級上層/龍級收皮 開罐罐 俾老師救返
升級新裝備

不過佢打親個d都係鬼級最勁 / 龍級 算係咁
武道大會佢去清個班怪人個度都叫型左下

水龍果度咩事，唔記得咗

其實要講接唔到 好多地方都接唔返原作
利申： 已經當係一拳外傳咁睇

假面唔係人？

有乜咁出奇
講到佢咁神秘

其實依part咩原因

唔想劇透
（同埋可能One版最後同原版唔同）

每次追post都好混亂
夾雜哂原版重畫版重畫重製版連廣播劇都出埋嚟

Ps淨係睇過重製版

其他都無乜所謂 我幾鐘意村田 水龍個版本 可惜原著 就接唔到 但爆破咁的形式出現我就麻麻 留名遲下又重製

假面唔係人係怪人，同疆屍男都算係怪人
怪人變身做靚仔，所以叫甜心假面

佢會變怪人俾人踢出英雄組織，去睇原作就知，好好睇

佢個故事真心好感人

甜心，我原本對佢觀感好差
覺得佢好撚扮嘢

睇完ONE版後之後覺得好正

No
官方廣播劇有講，黑光好似用8分鐘打爆咗佢，但都有讚佢好勁

15

根本原作劇情係有唔完滿嘅地方，例如金屬球棒、金屬騎士同驅動騎士喺怪人協會大戰失晒蹤係完全唔合理，尤其驅動騎士喺原作近乎0戲份，作為漫畫中心角色嘅S級出場少到咁好唔合理。餓狼嘅舖墊亦都唔足夠，睇原著係感受唔到點解佢有咁強烈嘅動機要成為絕對惡。唔係話原作唔好，但的確係有缺陷，但原作撚每逢重製加插劇本就亂屌，當正原作係神聖不可侵犯咁。例如有啲人屌甜心變咗傲嬌，我覺得係我哋先入為主咗，覺得呢個角色一定要極之冷血，但其實佢嘅角色設定本來就係充滿人性、有血有肉，逐漸喪失人性係大戰後嘅事。

不過我都覺而家重製真係太拖戲，可能佢諗住將打塞克斯嘅橋段佔晒成本單行本。我哋每次十幾頁咁睇先覺得拖啫，單行本一口氣咁睇應該會順好多。

假面對怪人先係極之冷血
印象中村田喺原作119話之前講過自己唔鍾意假面
重製無論番外定本篇都係鋪假面對怪人完全唔留情，對s級英雄較為苛刻
充滿人性只係睇完原作119話先有咁嘅結論
呢幾話之前連村田都極力鋪張假面冷血無情

另外重製版除咗重畫童帝同假面，而且戰鬥畫得太長拖泥帶水之外，其實無咩大問題
跟唔跟原作好閒，講得好故事，故事之間又唔會接唔到其實就唔錯
區別係原作世界啲人更加陰冷，重製世界啲人和暖啲咁解，我覺得

原作由餓狼出場到覺醒到龍級以上好似轉眼既事咁，感受唔到佢既理念，亦好難接受親生仔級別既火箭式提升戰力，貴為第一個真正長篇，成個怪人協會篇好浮，除左黑精其他龍級都唔夠時間鋪排展示角色魅力，已經完左，
太長收收

one／村田回應話黑光可以8分鐘打爆佢？

佢動畫唔係村田版出左先有咩

15分鐘
佢哋有個冇畫面嘅廣播劇，劇情係講執咗一個博士整嘅模擬器出嚟打交，有晒唔同怪物嘅戰力打。

結果僵屍男拉打拉咗兩星期打贏左獨角，然後黑光用15分鐘打贏。但唔記得咗有冇開啊修羅模式

king次次打贏都係靠打飛無限combo 邊有老師一拳咁型

好敢玩
有無相關link，想睇下

地底時間會慢D
會唔會鋪到光頭上返地面, 餓狼已經變左完全版

wiki好似有

岩岩睇依套漫畫，開頭係睇動畫先，跟主先知有分原作同重制，再去網上睇返好多野講，原作one其實佢本身就係為興趣先畫一拳，點知係電子版漫畫好出名好多人鍾意睇，有段時間好似話因為佢都係一個打工仔，就算電子版有幾紅都收入好少，所以想放棄唔再畫一拳，點知咁岩比村田老師睇到，村田就聯絡one同佢合作，我負責畫啦咁。跟主到依家有重制版，我諗one同村田都有個 共識啦，one原作版自己 繼續創作咗落去，重制版唔多唔少村田老師應該都比咗好多劇情發展鋪排上改變既意見比one聽，咁one可能覺得又唔錯咪變到咁，大家咪當好似 鋼鍊03同fa版咁睇咪得，其實有咩好嘈😂😂😂（利申第一次睇漫畫就係一拳，睇咗20幾年動畫冇睇過任何漫畫作品，大家有冇咩漫畫作品好推介比小弟睇下，本人咩都岩睇）

183期個封面幾有意思

似乎有一個以生物科技為主嘅異次元存在

想搵返未修改嘅集數 但google又搵唔到🥲

未修改嘅集數？

照咁睇 黑色立方體係地球應該有兩粒

點解送唔到？

奇玉都可能係見過神，或者佢人類打怪物時死咗之後就係變咗神

原作唔係有講過係第二個地球咩

巴打有冇睇原作先
埼玉精神力太強所以一切超能力干擾對佢冇用
我覺得爆破啲空間傳送都係差唔多道理

原來係咁，冇睇原作呀

空間傳送應該係類似隨意門咁而唔係控制琦玉轉移？

村田改既所有野，ONE知唔知就真係無從判斷。
感覺到最近次更新原作一出就同重制特登唔同，好似想走兩條唔同既路。

好似認識水龍，斷劍原因，甜心性格，英雄之間關係，怪人協會參戰人數等等。

以前明顯有溝通先出，依家明顯係有唔同。
將兩本野夾硬分開

當然，你地可以死兜爛兜話咁樣做冇問題，夾硬分開兩套野來睇係讀者FF。佢地兩人之間至今都冇事等等。

根本好多野都係無從判斷。
但重制劇情畫到崩壞晒，真係唔知邊個既錯

月球嗰個痕

184

係喎，又interstellar 又無限手套重有粒空間方塊
Marvel黎嘅屌

2月都仲未打完塞克斯？

同肺炎鬥拖

村田最新又重製左重製重製重製嘅重製版
亂到

第152話

E+咁我反而覺得將2套野變成平行世界仲好，如果將爆破定為2個世界既穿越者，就有機會變神作

如果係咁就唔好叫重製版啦，
買撚咗人哋個版權返嚟
你有你畫，佢有佢畫咪算撚數囉

2019年打到2021年

佢仲有咩想改

天然水出場方式

爆破咁快出冇咩興奮感覺
仲以為會係最終boss之類既角色

有開，所以啲人話僵屍男廢係錯嘅，實際上佢打怪人啲戰績好過閃光

2022可唔可以完到我餓狼篇

打兩年都未打完

塞克斯

點解184咁耐都未出

因為再重畫

收手啦好嗎

等睇ONE同村田意見不合拆檔 然後所有野又再重制

想講村田版都係One俾劇本
點不和

點解唔不和得比劇本就要聽哂？
重制又重制原因又係咩？

一定係不和啦 我撐你呀巴打

ching係咪佢地編輯定點
係咪有料爆, 就係全世界都唔知係村田定one主意, 定傾過
你知原因的話記得同埋日本講

講下自己意見都唔得？
惡撚過共狗喎

實得
你鍾意話地球係平都得架

定你又知道咩內情唔講呀

咪推波, 個毫無理據支持的憶測係你的
我無咁On9

好似係你屈我係編輯我先同你玩咋喎又地球係平又全世界咁

個邏輯一鳩樣
你鍾意求其搵隊波來講, 你每一日都可以講個新組合都等睇不和
跟住人地問你, 你又係答點解唔不和得

你有咁嘅假設, 我問你係咪編輯都好合理

我求其鳩嗡一句你就認真撚上身咁好心啦
我睇到你打字都feel到你燥左

你講自己意見就得
人地講下自己意見又唔得
邊撚個惡撚過共狗呀依家

爆破打蜈蚣長老都係打到重傷
點同怪人餓狼打

佢地fd過夾band

過咗咁鬼多年終於有爆破

係咪有人講過怪人王係爆破

燥左果個話人燥

重製再重製係由假面甜心殺人𠴱段開始改
提出話要改嘅人係村田 因為想配合返原作最新假面 唔想佢有殺人劇情

跟住落嚟嘅修改劇情係兩個作者傾過點改，連關於今次劇情修改的廢案都有喺one twitter 講過 自己去睇

事實就係咁

講到點都好班one廚都係會搵位話依家嘅劇情同one無關
一定係村田搞成咁
FF咩不和呀 村田大牌 呀⋯⋯其實都係想推晒個波落村田度姐

反而見啲人講會唔會直頭當兩個故事
好似鋼練有FA同03版咁
變返one版做正傳都合理, 反正依家識畫畫

唉拖夠未

重制又重制係因為撞左劇情，跟原作後續不符。
好似甜心殺班傭兵咁......跟ONE版都唔岩

正好多喎
傭兵同武士/英雄 對比
一入金庫個下同結果比
點解單手最後會點都將班傭兵集合係一齊
有晒細節 好好喎
睇單行本一定好正

要睇你有冇睇埋one版
家下節奏真係好慢
提前暗示假面係怪人，英雄好frd底好團結，同埋傭兵有冇需要畫到咁立體，呢啲我其實都好麻麻